%!TEX root = ../document.tex
\chapter{Fazit}
In diesem Kapitel werden die Ergebnisse dieses Projektes aufgelistet.
Die funktionen der implementierten Software werden erklährt.
Diese Software kann in Zukunft noch verbessert und erweitert werden.
Einige solche Verbesserungsvorschläge werden in diesem Kapitel aufgezeigt.

\section{Ergebnisse}
In diesem Projekt wurde einen \ac{rdspp} Editor entwikelt.
Dieser Editor ist in der Lage \ac{rdspp} Kennzeichnungen zu erkennen und zu analysieren.
In dieser Analyse werden verstösse gegen das \ac{rdspp} Regelwerk erkannt.
Diese Fehler in der Kennzeichnung werden dem Benutzer dargestellt, so dass der Benutzer sie beheben kann.
Die analysierten Kennzeichnungen werden in der Software in die Bestandteile aufgeteilt und dem Benutzer präsentiert.
Dies hilft den Benutzer eine Übersicht in die Kennzeichnung zu bekommen.
Die Software kann auch verwendet werden um eine Kennzeichnung zu erstellen.
Dafür kann man die gewünschte Kennzeichnungsart auswählen und die Bestandteile der Kennzeichnung ausfüllen.
Mit diesen Informationen wird eine neue Kennzeichnung nach den \ac{rdspp} Regeln erstellt.
Für diese Software wurde eine DSL Grammatik für die \ac{rdspp} Kennzeichnungen erstellt.
Diese erfüllt die Regeln des Kennzeichnungsaufbaus und wird zur Analyse von Kennzeichnungen verwendet.

\section{Ausblick}
Diese Grammatik kann in Zukunft in weiterführenden Projekten verwendet werden, um den Editor zu erweitern.
Eine Webseite für diesen Editor würde helfen, die Software an die Nutzer überall in einem Kraftwerk zu verteilen.
Der Benutzer müsste keine Software mehr auf einem Computer installieren sonder kann einfach mit dem Handy auf den \ac{rdspp} Editor zugreifen um von überall im Kraftwerk auf Kennzeichnungen zuzugreifen.
Eine Datenbank kann auch eingebaut werden um wieder auftretende Kennzeichenabschnitte zu speichen und wieder zu verwenden zu können.

